認為細路「坐唔定」而嚴加管束係咪華人社會迂腐封建思想導致HKNOIT嘅主要成因？

啱啱諗到個咁嘅問題，想知大家有咩睇法

「坐唔定」呢三隻字我諗大家細個都喺老母口中聽過
佢哋眼中嘅坐唔定 其實好可能係細路對某啲事物好奇 有興趣嘅表現
例如唔鍾意坐定定對住本沉悶嘅中文書 而對轉動緊嘅風扇有興趣
呢個時候家長可能就會認為呢個細路「坐唔定」
而開始對佢強加管束，將佢哋自己嘅價值觀強加喺細路身上
亦即係迂腐嘅古老思想 認為細路應該好似機械人咁坐喺度讀書
呢種現象會唔會就係導致華人細路普遍比較偏向背誦 讀死書
引申到只會跟隨前人已經鋪設好嘅道路 而唔係另闢一條適合自己嘅前路
相反比較之下，「浸過鹹水」嘅細路通常比較忠於自我
姑勿論有錢與否 佢哋都比較多時間會願意跟隨自己嘅選擇 而唔係只懂得拾人牙慧
大家點睇？

好似係因為語言問題，語言影響思維，搞到用中文班人咁撚廢

我想強調 作為全球超過兩億人使用，而且能夠正式入文嘅廣東話
絕對唔差得過英文
語言係文化嘅載體
廣東話所蘊含嘅內涵遠遠比北京官話演變而成嘅普通話/現代漢語嚟得高
亦都唔係區區百幾二百年歷史嘅北京官話可以相比嘅

對於中文對思維有負面影響我有保留，中文字 亦都即係漢字 ，一個「字」係由好多唔同嘅部件組成 而且每隻字都有佢嘅背景 例如 你見到水字部嘅字 可以聯想到呢個字 好大可能係同水有關嘅嘢
呢個特點影響好大 有研究指出 人類腦部學習嘅時候
第一時間係吸收咗「圖像」然後先會了解做「文字」
舉個例 當你見到，你第一時間會諗起「手足」
係因為你個腦已經將 同「手足」連結埋一齊
講返漢字，就正如上面所講 漢字係由一系列嘅部件構成
可以想像吓 你個腦會將每個「字」以圖像嘅概念收入記憶區
再將呢張圖像 同呢個「字」原有嘅概念綁埋一齊
成為你所認識嘅「字」
呢個情況 係漢字獨有嘅
例如英文 佢係一種音素文字 即係話 佢每隻「字」本身唔帶任何意思
亦即係話 a b c d 本身只係一種用來拼寫用嘅元素
最後構成「文字」呢個概念嘅 係需要幾個元素加埋
例如 a p p l e 先會代表到一個「字」嘅概念
可以睇到 呢個流程並無經過「圖像」化
結論係 漢字特有嘅「圖像」轉化過程
好有機會對啟發人類腦部有關幾何抽象嘅區域有幫助
所以我唔同意使用中文對於人嘅思維有負面影響

我這樣討論 他完美如此

666

其一啦
我覺得驚比人笑先係最大問題
你xxx醜怪阿
你xxx會比人笑

巴打讀語言學？

利申，我都唔同意關語言事

係文化問題

中華文化的弊病，造就無數權威型家長

我讀社會大學的

能共你 hole hole 地相處

ching嘅才華

喺古代 漢字係幾先進嘅 不過作為一種象型文字 其實並不符合現代需要

例如: 漢字係唔可以好似其他字母文字咁排列先後次序 細個學校點解姓陳姓歐會排先 姓楊姓余要排後？係因為英文串法做到呢個功能

又例如: 漢字你就咁睇係讀唔出佢嘅發音 而所有字母文字都可以 咁係對同外國交流有負面影響

象型文字俾啲猿人表達吓簡單意思 夠用嘅 現代多咗好多複雜場合 象型文字就會顯得吃力

第一個例子舉錯啦 本身中文字典有排一丁七三嘅次序 就算排筆畫都得

第二個我無嘢講 香港人讀粵文係死背讀音 粵拼都係拉丁字母

我意思係象型字喺現代社會應用係不利

我當佢真係有次序 實際生活應用層面講可以話係唔實用 龜字同歸字邊個可以即刻答到幾多筆劃？邊個排先？如果一樣筆劃仲要排一丁七三 始終都係比唔上字母文字果種直接了當

不過 漢字都有好處嘅 例如慳位 而且可以表達更深層次嘅意思

你未試下返工俾老細屌完，
放飯想靜靜地去food court 食過飯，
思考下人生，
點知隔離有兩隻細路嘈鳩住晒，
佢老豆老母又唔理，自己有自己玩手機，
你就明白點解生仔應該拎牌，
係屋企唔好好管教，出到街重難管